# Space Pirates

Developed with Unreal Engine 4. *Проект написан в рамках задания от Skillbox*
<img src="https://sun9-64.userapi.com/Mym3O9N8-4iwgTWTubp2CYV18eFBgaNvDtqRMw/mDkuUbs_Rv8.jpg" />

## Основные игровые возможности

Вы - космический пират, высадившийся на охраняемую военную базу с целью захапать побольше сокровищ. Набирите как можно больше очков и покажите всем на что вы способны!

Для управления персонажем используются следующие кнопки:
- ЛКМ - перемещение персонажа
- ПКМ - стрельба
- Колёсико - отдаление и приближение камеры

В процессе игры из пушек по краям карты появляются ракеты, появление ракет 
происходит через случайные промежутки времени с некоторой вероятностьб, при этом 
со временем промежутки уменьшаются, а вероятность растёт, так что ракет 
становится всё больше.

От ракет можно уклоняться либо сбивать их пулями при стрельбе. Новая пуля даётся
каждые 5 секунд. При разрушении ракеты вы получаете одно очко.

Также на игровом поле время от времени появляются бонусы, и находятся там 
ограниченное количество времени. За каждый собранный бонус вы получаете ещё одно 
очко.

Игра заканчивается как только в вашего персонажа врезается ракета. После 
ознакомления с количеством набранных очков игру можно начать заново.

## Архитектура проекта

Разделим все объекты на 4 группы: связанные с персонажем, связанные с врагами, 
связанные с бонусами и остальные.

### Объекты связанные с персонажем

**ASpacePiratesCPPPlayerController**. С помощью этого класса регулируется управление 
персонажем. Данный объект обрабатывает ввод, поступаемый от игрока, перемещает 
персонажа, отдаляет и приближает камеру.

**SpacePiratesCPPCharacter**. Сам персонаж. Данный класс хранит в себе 
количество пуль и очков у персонажа, осуществляет стрельбу, подбор бонусов, 
начало и конец игры.

**Bullet**. Собственно пуля, которой стреляет персонаж. Перемещается по прямой,
взаимодействует с врагами, уничтожается через некоторое время, если так ни с кем 
и не столкнулась.

### Объекты связанные с врагами

**Enemy**. Интерфейс для всех врагов. Содержит общую для всех врагов структуру, 
в том числе функцию получения урона, которую может вызывать пуля при 
столкновении с любым врагом.

**SimpleEnemy**. Ракета. Движется с постоянной скоростью, если ни с кем не 
столкнулась уничтожается через некоторое время. При получении урона уничтожается
и взрывается. При столкновении с героем, наносит ему урон (игра заканчивается).

**RocketGenerator**. Пушка, из которой вылетают ракеты. Через случайное число 
секунд между минимумом и максимумом (в начале по умолчанию это 15 и 30 секунд) 
с некоторой вероятностью (в начале по умолчанию это 0,5) появляется ракета. 
При этом каждый раз вероятность появления ракеты растёт, а минимальное и 
максимальное время появления уменьшаются, сложность игры повышается.

### Объекты связанные с бонусами

**Bonus**. Интерфейс для всех бонусов. Содержит общую для всех бонусов 
структуру, в том числе функцию взаимодействия с бонусом, чтобы игрок мог её 
вызывать на любом подобранном бонусе.

**BonusScores**. Бонус, который даёт очки. Уничтожается сам через некоторое 
время. При подборе игроком даёт ему очки и уничтожается.

**BonusGenerator**. Через равные промежутки времени генерирует бонусы в 
параллелограмме между двумя точками (эти точки можно удобно указать в 
редакторе). 

### Остальные объекты

Эти объекты написаны на блупринтах. Сюда входят все объекты, отнаследованные от 
c++ классов, описанных выше. Для этих объектов необходимо задать меши, выбрать 
классы для спавна и тп и при необходимости задать другие параметры. Также в эту 
группу входят три основных виджета: основной, отображающий количество очков и 
пуль у игрока, виджет с меню и виджет с окончанием игры. Также отредактирован 
блупринт уровня, для проигрывания музыки и старта игры.